立場 ： 記者會期間 消防通訊組致電休班消防員要求報告位置捉鬼

立法會議員楊岳橋今日聯同三名消防處職員召開記者會，披露 8.31 太子站現場人員與消防控制中心的完整通話紀錄。有消防處消息人士向《立場新聞》透露，在下午記者會期間，消防處調派及通訊組，不需要當值的人員收到上司電話，要求確認身處的位置，消防處人員質疑這做法是「捉鬼」，希望找出匿名「爆料」的消防處人員，製造白色恐怖。

《立場新聞》向消防處查詢，目前未有回覆。

三名消防處職員下午四時出席楊岳橋記者會，透露內訊通話紀錄曾於 9 月 3 日及 10 日多處改動；《立場新聞》收到消防處消息人士指，在記者會舉行期間，調派及通訊組的主管曾致電多名人員，包括控制室人員和指揮車人員過百人，了解他們身處的位置。消息人士指，相信由於消防控制室人員可以接觸到通話紀錄，所以成為「捉鬼」對象，而行動組的消防處人員應該無成為「捉鬼」對象，不肯定這做法是個別主管自把自為，抑或是高層施壓的手段。

【極重要】（被？）自殺的失蹤人士

##m爆料應該拍片唔應該live

政府間接確認講既野係真

一定要捉唔到
消防高層 將會被咒死全家